[集思廣益]有冇一首屬於香港嘅歌？

人地通常有自己嘅國歌，有事發生時全部一齊唱可以團結大家，亦係一種身份嘅認同。

作為香港人，我地欠缺咗一首代表到我地嘅歌。

我地香港有咁多音樂人才，唔知係呢一刻會唔會有人可以為香港寫一首屬於香港嘅自由之歌？

講明先唔係要今天我果d唱到無哂鬥志嘅歌，要一首聽完會愛上做香港人嘅歌。

地踎搖滾

海闊天空

我知比人膠化左廿年
但最多人識
歌詞又夠有意思

啲歌詞......

喺香港地，遊行北京插你

商台香港之歌
唔介意六四大中華膠其實自由花都唔錯

全部都係冇霸氣嘅左膠歌

起碼要美國蘇聯國歌咁先得

講白啲

要一首國歌

Greensleeves

皇后大道東

會無哂士氣

六四歌
民主會戰勝歸來
自由花

光輝歲月
今天只有殘留的軀殼
迎接光輝歲月
風雨中抱緊自由
一生經過彷徨的掙扎
自信可改變未來
問誰又能做到

香港之歌

巨輪

憑自我 硬漢子 拼出一生癡
流汗血 盡赤心 追尋大意義
生命 作賭注 留下了英雄故事
憂患 見骨氣 昂步顧盼似醒獅
衝前去 全部得失只有寸心癡
跨步上 雲上我要去寫名字

憑傲氣 自我寫 我一生的詩
情共愛 淚與癡 真誠是意義
生命 豁出去 留下了驚人快事
英雄 有骨氣 雄視世界似醒獅
衝前去 全部得失只有寸心知
跨步上 雲上我要去飛
衝前去 全部得失只有寸心知
跨步上 人要作頂天漢子

Rubberband 發現號

要改過啲歌詞

羅文 獅子山下

海闊天空唱住先啦

幾正 幾代表到香港

流鼻血 爛腳指 屎忽大痱痴就小學聽過

哪會怕有一天只你共我

其實每一句都真係好似講緊勇武前線嘅感覺 衝前去 全部得失只有寸心知 前線得失真係只有企喺前線先會明
但係屌你老母 俾popo 用爛咗 班狗撚係英雄 狗熊就有

近呢幾日77台播返呢首「這是我家」
我知開電視個目的係維穩，但呢首顧家輝作曲，黃霑填詞嘅歌真係簡而精咁唱出香港，聽到都有啲眼濕濕

我都好中意呢首無論旋律定歌詞都好適合

香港地囉

蚌的啟示
林振強填的

虛作無聲

呢首好似悲左啲喎
淨係 「自信可改變未來，問誰又能做到」呢句都已經夠down

有冇機會搞到大家一齊唱

光輝歲月其實係積極 首歌係為曼德拉出獄作嘅 係有苦盡甘來嘅喜悅 同埋對未來嘅希望 你講呢句歌詞係佩服曼德拉嘅反問
反而係海闊天空真係有啲沉鬱 「背棄了理想 誰人都可以 那會怕有一天只你共我」有雖千萬人吾往矣嘅悲壯

隔離post首 高地教堂 加歌詞真係唔錯

只想吞千噸的怒火

同舟共濟我覺得ok,唔係既洋紫荊或者香港製造

城邦會戰勝歸來

傲氣傲笑萬重浪 熱血熱勝紅日光
膽似鐵打 骨似精鋼
胸襟百千丈 眼光萬里長
誓奮發自強 做好漢
做個好漢子 每天要自強
熱血男子 熱勝紅日光

商台60年代有一首台歌，內容唱維港的，光明頂播過，很合適做香港國歌

就是香港之歌

唔好催我眠

黑警之歌，敵方大佬既bgm

保留，一說呢首歌其實暗地奶共

扯緊旗聽都立即軟

如果命運能選擇

天與地

誓要去 入刀山

陳冠希 戰爭?